\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{geometry} % Pour passer au format A4
\geometry{hmargin=1cm, vmargin=1cm} % 

% Page et encodage
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\usepackage[english,french]{babel} % Français et anglais
\usepackage[utf8]{inputenc} 

\usepackage{lmodern}
\setlength\parindent{0pt}
\usepackage{xcolor}

% Graphiques
\usepackage{graphicx,float,grffile}

% Maths et divers
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,verbatim}
\usepackage{multicol,enumitem,url,eurosym,gensymb}

% Sections
\usepackage{sectsty} % Allows customizing section commands
\allsectionsfont{\centering \normalfont\scshape}

% Tête et pied de page

\usepackage{fancyhdr} 
\pagestyle{fancyplain} 

\fancyhead{} % No page header
\fancyfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % Remove header underlines
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % Remove footer underlines

\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}} % Create horizontal rule command with 1 argument of height

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   Début du document
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\setlength{\columnseprule}{1pt}

\horrule{2px}
\section*{Progression 2020 - 2021 : Troisième}
\horrule{2px}

\begin{multicols}{2}

\subsection*{\textcolor{red}{1 - Calcul algébrique et littéral}}

\begin{itemize}
\item Répondre à une question impliquant des calculs.
\item Traduire un énoncé en mathématiques.
\item Réduire une expression littéral.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{blue}{2 - Triangles semblables}}

\begin{itemize}
\item Le sens géométrique.
\item Le sens numérique.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{red}{3 - Fonctions}}

\begin{itemize}
\item Sens global.
\item Images et antécédents.
\item Expression, Tableau, Graphique, Programme.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{red}{4 - Développer et Factoriser}}

\begin{itemize}
\item Développer.
\item Factoriser.
\item Identités remarquables.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{blue}{5 - Théorème de Thalès}}

\begin{itemize}
\item La démonstration.
\item Le sens direct et le calcul de longueur.
\item La démonstration du parallélisme.
\end{itemize}


\subsection*{\textcolor{blue}{6 - Théorème de Pythagore}}

\begin{itemize}
\item Le sens direct et le calcul de longueur.
\item La démonstration de l'angle droit.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{red}{7 - Fonctions linéaires}}

\begin{itemize}
\item Reconnaitre une fonction linéaire.
\item Représenter graphiquement. 
\item Calculer avec.
\item Trouver son expression.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{green}{8 - Statistiques}}

\begin{itemize}
\item Comprendre comment sont représenter les données.
\item Calculer des caractéristiques : moyenne et médiane.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{red}{9 - Arithmétiques}}

\begin{itemize}
\item Les notions de diviseur et multiple.
\item Déterminer si un nombre est premier.
\item Décomposer un nombre en facteur premier.
\item Simplifier une fraction.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{green}{10 - Probabilité}}

\begin{itemize}
\item Comprendre le hasard.
\item Trouver toutes les issues possibles.
\item Calculer des probabilités.
\end{itemize}



\subsection*{\textcolor{blue}{11 - Trigonométrie}}

\begin{itemize}
\item Une question de modélisation.
\item Calculer des longueurs à l'aide d'un angle.
\item Calculer un angle à l'aide de longueur.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{red}{12 - Équations}}

\begin{itemize}
\item Mettre un problème en équation.
\item Résoudre une équation.
\item Résoudre une inéquation.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{green}{13 - Transformation du plan}}

\begin{itemize}
\item Reconnaitre une transformation.
\item Répéter une transformation.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{red}{14 - Fonctions affines}}

\begin{itemize}
\item Reconnaitre une fonction linéaire.
\item Représenter graphiquement. 
\item Calculer avec.
\item Trouver son expression.
\end{itemize}

\subsection*{\textcolor{green}{15 - Volumes}}

\begin{itemize}
\item Reconnaître.
\item Calculer.
\item Sectionner.
\end{itemize}

\end{multicols}

\end{document}
