\documentclass[a4paper,dvips]{article}
\usepackage{fullpage}

\usepackage[14pt]{extsizes}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[cp1252]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{geometry}
\geometry{hmargin=1.2cm,vmargin=2.1cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-tree}
%\usepackage{pst-eucl} 
\usepackage{framed}
\usepackage{amsmath,bm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{pifont}
\usepackage[framed]{ntheorem}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multicol}

\lhead[]{\small $2^{nd}1$}
\chead[]{\textsc{Probabilités}}
\rhead[]{\small 24 mars 2015}

\def\R{{\mathbb R}}

\pagestyle{fancy}


\def\theoremframecommand{\psshadowbox*[framearc=0.5]}
\newshadedtheorem{Partie}{Partie}
\theoremstyle{break}
\theorembodyfont{\upshape}
%\newframedtheorem{Prop}{Propriété}
%\newtheorem{Rem}{Remarque}
\theorembodyfont{\rmfamily}
%\theorempostwork{\hrule}

\renewcommand\FrenchLabelItem{\textbullet}
\newcommand{\V}{\overrightarrow}
\newcommand{\Rep}{(O;\V{i};\V{j})}
%\newcommand{\Int}[2]{[\, #1 ; #2 \,]}
%\newcommand{\Reel}{\mathfrak{Re}} 
%\newcommand{\Ima}{\mathfrak{Im}} 
%\newcommand{\Abs}[1]{\left \lvert#1\right \rvert}
\newcommand{\Coor}[2]{\begin{pmatrix} #1\\#2 \end{pmatrix}}
\newcommand{\Syst}[2]{\left\{\begin{array}{ccccc} #1\\ #2 \end{array}\right.}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}
%\renewcommand{\arraystretch}{1.2} 
\renewcommand{\baselinestretch}{1.26}

%\setlength{\parskip}{3ex plus 1ex minus 1ex}
%\setlength{\parindent}{0cm} 

\begin{document}
\setlength{\columnseprule}{1pt}

\subsection*{Prenom, Nom : }
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EXO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{multicols}{2}
\subsection*{Exercice 1 - Jeu de carte}

\textit{On tire au hasard une carte dans un jeu de 52 cartes.}

  \begin{enumerate}
  \item Quelle est la probabilité de tirer un trèfle ?
  \item Quelle est la probabilité de tirer une carte noire     ?
  \item Quelle est la probabilité de ne pas tirer un carreau ?
  \item Quelle est la probabilité de tirer une figure (roi, dame ou valet) ?
  \item Quelle est la probabilité de tirer un as ?
  \item Quelle est la probabilité de ne pas tirer un valet noir ?
  \end{enumerate}
\end{multicols}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EXO 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection*{Exercice 2 - Jeu de dés}
   \textit{On lance deux dés à six faces équilibrés numérotés de 1 à 6. \textbf{On ne garde que le plus petit des deux numéros sortis.}}
   \begin{enumerate}
      \item Utiliser un tableau à double entrée pour modéliser la situation.
      \item Quel est l'univers $\Omega$ de toutes les issues possibles ?
      \item Établir la loi de probabilité de l'expérience.
   \end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EXO 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{multicols}{2}
\subsection*{Exercice 3 - Digicode}
   \textit{La porte d'entrée d'un immeuble est muni d'un clavier de trois touches marquées par les lettres $A,B$ et $C$.} \textit{Le code qui déclenche l'ouverture de la porte est formé d'une \textbf{série de deux lettres distinctes.}}

 \begin{center}
	     \pstree[treemode=R,nodesep=5pt]{\Tdot}
	      {\pstree{\Tr{A}}{\Tr{B} \Tr{C}}
	       \pstree{\Tr{B}}{\Tr{$\cdots$}\Tr{$\cdots$}}
	       \pstree{\Tr{$\cdots$}}{}
	}
	     \end{center}

   \begin{enumerate}
      \item Recopier et compléter l'arbre suivant qui dénombre l'ensemble des codes possibles. 
      \item Déterminer le nombre de codes différents possibles.
      \item Déterminer la probabilité de chacun des évènements suivants.
      \begin{itemize}
         \item[A :] Le code se termine par A.
         \item[B :] Le code est formé de deux lettres différentes.
         \item[C :] Le code comporte au moins une fois la lettre A.
      \end{itemize}
   \end{enumerate}
\end{multicols}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EXO 4 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{Exercice 4 - Internet}
   Voici les résultats d'un sondage effectué auprès de 2\,000 personnes, à propos d'Internet : 
   \begin{itemize}
      \item 45\% des personnes interrogées déclarent être intéressées par Internet, 
      \item 25\% des personnes interrogées ont moins de 30 ans et, parmi celles-ci, quatre cinquièmes déclarent être intéressées par Internet, 
      \item 30\% des personnes interrogées ont plus de 60 ans et, parmi celles-ci, 75\% ne sont pas intéressées par Internet. 
   \end{itemize} 
   \begin{enumerate}
      \item Reproduire et compléter le tableau suivant : \\
         \begin{tabular}{|C{2.7}|c|c|C{2.7}|}
            \hline 
            & intéressées par Internet & non intéressées par internet & \textbf{total} \\
            \hline 
            moins de 30 ans & & & \\
            \hline 
            de 30 à 60 ans & & & \\
            \hline 
            plus de 60 ans & & & \\
            \hline 
            \textbf{total} & & & \textbf{2\,000} \\
            \hline 
         \end{tabular} 
      \item On choisit au hasard une personne parmi les 2\,000 interrogées. On suppose que toutes les personnes ont la même probabilité d'être choisies. On considère les événements :
      \begin{itemize} 
         \item[A :]\og{\sl la personne interrogée a moins de 30 ans}\fg,
         \item[B :] \og{\sl la personne interrogée est intéressée par Internet}\fg. 
      \end{itemize}
      \begin{enumerate}
         \item Calculer les probabilités $P(A)$ et $P(B)$. 
         \item Définir par une phrase l'événement $\overline{A}$ puis calculer $P(\overline{A})$. 
         \item Définir par une phrase l'événement $A\cap B$ puis calculer $P(A\cap B)$. En déduire $P(A\cup B)$. 
      \end{enumerate}
      \item On sait maintenant que la personne interrogée est intéressée par Internet.\\               
          Quelle est la probabilité qu'elle ait plus de 30 ans ? 
   \end{enumerate} 
\newpage

\end{document}
