\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{geometry} % Pour passer au format A4
\geometry{hmargin=1cm, vmargin=1cm} % 

% Page et encodage
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\usepackage[english,french]{babel} % Français et anglais
\usepackage[utf8]{inputenc} 

\usepackage{lmodern}
\setlength\parindent{0pt}

% Graphiques
\usepackage{graphicx,float,grffile}

% Maths et divers
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,verbatim}
\usepackage{multicol,enumitem,url,eurosym,gensymb,multido}

% Sections
\usepackage{sectsty} % Allows customizing section commands
\allsectionsfont{\centering \normalfont\scshape}

% Tête et pied de page

\usepackage{fancyhdr} 
\pagestyle{fancyplain} 

\fancyhead{} % No page header
\fancyfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % Remove header underlines
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % Remove footer underlines

\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}} % Create horizontal rule command with 1 argument of height

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   Début du document
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\setlength{\columnseprule}{1pt}


\horrule{2px}
\section*{Chapitre 2 - DRILL équations}
\horrule{2px}

\subsection*{Résoudre les équations}

\begin{multicols}{3}

\begin{enumerate}
    \item $x +19 = 28$
    \item $2x -5 = -15$
    \item $ -5x + 3 = -3x + 13$
    \item $ -2x + 5 = -3$
    \item $ -3x -6= 15$
    \item $ x + 11 = 11$
    \item $ -2(x+1) = -x - 11$
    \item $ 3(x+5) = 3$
    \item $-3(x-3) = 33$
    \item $ 3x + 5 = 8$
    \item $ 3(x-2) = x +8$
    \item $ x-1=5x-13 $
    \item $ 3x-4= 23$
    \item $ 2x+9=-4x+63 $
    \item $ 5(x+2)=-3x-22 $
    \item $ -x+5=-4x-4 $
    \item $ 3(x-10)=5x-44 $
    \item $ -2(x+8)=3x-6 $
    \item $ -2x-9=-7 $
    \item $ 5x-10=10 $
    \item $ -5(x+7)= 0$
    \item $ -4(x+7)=-x-43 $
    \item $ -3x+5=-7 $
    \item $ -2(x+4)=12 $
    \item $ -x-2=3x+6 $
    \item $ 4(x+3)=-20 $
    \item $ 2(x+5)=3x+11 $
    \item $ 5x-7=38 $
    \item $ -4(x+3)=-40 $
    \item $ 4x-2= -30$
\end{enumerate}

\end{multicols}

\horrule{1px}

\subsection*{Solutions des équations - autocorrection}


\begin{multicols}{6}
\begin{enumerate}
    \item $x= 9$
    \item $x= -5$
    \item $x= -5$
    \item $x= 4$
    \item $x= -7$
    \item $x= 0$
    \item $x= 9$
    \item $x= -4$
    \item $x= -8$
    \item $x= 1$
    \item $x= 7$
    \item $x= 3$
    \item $x= 9$
    \item $x= 9$
    \item $x= -4$
    \item $x= -3$
    \item $x= 7$
    \item $x= -2$
    \item $x= -1$
    \item $x= 4$
    \item $x= -7$
    \item $x= 5$
    \item $x= 4$
    \item $x= -10$
    \item $x= -2$
    \item $x= -8$
    \item $x= -1$
    \item $x= 9$
    \item $x= 7$
    \item $x= -9$
\end{enumerate}

\end{multicols}
\newpage

\horrule{2px}
\section*{Chapitre 2 - DRILL équations}
\horrule{2px}

\begin{multicols}{3}

\begin{enumerate}
    \item
    \begin{align*}
        x + 19 &= 28 \\
        x &= 28 - 19 \\
        x &= 9
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
        2x - 5 &= - 15 \\
        2x &= -15 + 5 \\
        2x &= -10\\
        x &= -10 \div 2 \\
        x &= -5 
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
        -5x + 3 &= -3x + 13 \\
        -5x +3x &= 13 - 3 \\
        -2x &= 10 \\
        x &= 10 \div -2 \\
        x &= -5 
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       -2x + 5 &= -3 \\
       -2x  &= -3 - 5 \\
       -2x &= -8 \\
        x &= -8 \div -2 \\
        x &= 4 
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
        -3x - 6 &= 15 \\
        -3x &= 15 + 6 \\
        -3x &= 21 \\
        x &= 21 \div -3 \\
        x &= -7 
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       x +11 &= 11 \\
       x &= 11 - 11 \\
       x &= 0 
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       -2(x+1) &= -x - 11 \\
       -2 \times x + -2 \times 1 &= -x - 11 \\
       -2x - 2 &= -x - 11 \\
       -2x + x &= -11 + 2 \\
       -x &= -9 \\
       x &= 9  
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       3(x + 5) &= 3 \\
       3 \times x + 3 \times 5 &= 3 \\
       3x + 15 &= 3 \\
       3x &= 3 - 15 \\
       3x &= -12 \\
       x &= -12 \div 3\\
       x &= -4  
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       -3(x - 3) &= 33 \\
       -3 \times x - (-3) \times 5 &= 33 \\
       -3x + 9 &= 33 \\
       -3x &= 33 - 9 \\
       -3x &= 24 \\
       x &= 24 \div -3\\
       x &= -8  
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
        3x + 5 &= 8 \\
        3x &= 8 - 5 \\
        3x &= 3 \\
        x &= 3 \div 3 \\
        x &= 1
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       3(x - 2) &= x + 8 \\
       3 \times x - 3 \times 2 &= x + 8 \\
       3x - 6 &= x + 8 \\
       3x - x &= 8 + 6 \\
       2x &= 14 \\
       x &= 14 \div 2\\
       x &= 7  
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       x - 1 &= 5x - 13 \\
       x - 5x &= - 13 + 1 \\
       -4x &= -12 \\
       x &= -12 \div -4 \\
       x &= 3 
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
        3x - 4 &= 23 \\
        3x &= 23 + 4 \\ 
        3x &= 27 \\
        x &= 27 \div 3 \\
        x &= 9
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
        2x + 9 &= -4x + 63 \\
        2x + 4x &= 63 - 9 \\
        6x &= 54 \\
        x &= 54 \div 6 \\
        x &= 9 
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       5(x + 2) &= -3x - 22 \\
       5 \times x + 5 \times 2 &= -3x - 22 \\
       5x + 10 &= -3x - 22\\
       5x + 3x &= -22  - 10 \\
       8x &= -32 \\
       x &= -32 \div 8\\
       x &= -4  
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       -x + 5 &= -4x - 4  \\
       -x + 4x &= - 4 - 5  \\
       3x &= -9 \\
       x &= -9 \div 3 \\
       x &= -3 \\
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       3(x - 10) &= 5x - 44 \\
       3 \times x - 3 \times 10 &= 5x - 44 \\
       3x - 30 &= 5x - 44\\
       3x - 5x &= -44  + 30 \\
       -2x &= -14 \\
       x &= -14 \div -2\\
       x &= 7  
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       -2(x + 8) &= 3x - 6 \\
       -2 \times x + (-2) \times 8 &= 3x - 6 \\
       -2x - 16 &= 3x - 6\\
       -2x - 3x &= -6  + 16 \\
       -5x &= 10 \\
       x &= 10 \div -5\\
       x &= -2  
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       -2x - 9 &= -7  \\
       -2x &= -7 + 9 \\
       -2x &= 2  \\
        x &= 2 \div -2 \\
        x = -1
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       5x - 10 &= 10 \\
       5x &= 10 + 10  \\
       5x &= 20  \\
       x &= 20 \div 5 \\
       x &= 4
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       -5(x + 7) &= 0 \\
       -5 \times x + (-5) \times 7 &= 0 \\
       -5x - 35 &= 0\\
       -5x &= 0 + 35 \\
       -5x &= 35 \\
       x &= 35 \div -5\\
       x &= -7    
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       -4(x + 7) &= -x - 43 \\
       -4 \times x + (-4) \times 7 &= -x - 43 \\
       -4x - 28 &= -x - 43\\
       -4x + x &= -43 + 28 \\
       -3x &= -15 \\
       x &= -15 \div -3\\
       x &= -5         
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
        -3x + 5 &= -7 \\
        -3x &= -7 - 5  \\
        -3x &= -12  \\
        x &= -12 \div -3 \\
        x &= 4    
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       -2(x + 4) &= 12 \\
       -2 \times x + (-2) \times 4 &= 12 \\
       -2x - 8 &= 12\\
       -2x + x &= 12 + 8 \\
       -2x &= 20 \\
       x &= 20 \div -2\\
       x &= -10         
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       -x - 2 &= 3x + 6 \\
       -x -3x &= 6 + 2  \\
       -4x &= 8  \\
        x &= 8 \div -4 \\
        x &= -2          
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       4(x + 3) &= -20 \\
       4 \times x + 4 \times 3 &= -20 \\
       4x + 12 &= -20\\
       4x &= -20 - 12 \\
       4x &= -32 \\
       x &= -32 \div 4\\
       x &= -8
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       2(x + 5) &= 3x + 11 \\
       2 \times x + 2 \times 5 &= 3x + 11 \\
       2x + 10 &= 3x + 11\\
       2x - 3x &= 11 - 10 \\
       -x &= 1 \\
       x &= 1 \div -1\\
       x &= -1      
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       5x - 7 &= 38 \\
       5x &= 38 + 7 \\
       5x &= 45 \\
       x &= 45 \div 5 \\
       x &= 9          
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       -4(x + 3) &= -40 \\
       -4 \times x + (-4) \times 3 &= -40 \\
       -4x - 12 &= -40\\
       -4x &= -40 + 12\\
       -4x &= -28 \\
       x &= -28 \div -4\\
       x &= 7         
    \end{align*}
    \item
    \begin{align*}
       4x - 2 &= -38  \\
       4x &= -38 + 2 \\
       4x &= -36  \\
       x &= -36 \div 4 \\
       x &= -9          
    \end{align*}
\end{enumerate}

\end{multicols}
\end{document}
